2018 英國Master收到offer

講番背景先 我知我係廢J吊得細力啲

非八大讀緊account major, CGPA2.9左右
報左4間(WW, Lancaster, UCL, Exeter)
得Exeter有offer- Masters of Law LLM
我本身係為興趣想讀下Law但又唔係想做大狀PCLL所以揀LLM, 但上網睇LLM好似無乜用 有無巴絲解答下

講番Exeter Conditional offer: 2:2
我諗我keep住cg2.9應該都有2:2？但我上網睇uk equivalent 2:2 =CGPA3.0 岩岩交左deposit好驚最尾達唔到

其實我都loop左好多lihkg post講uk pg, 但Exeter好似無人提過所以先開po問。係因為佢係鄉郊無咩night life先唔揀佢，定呢間U唔太好？我都係rely on rankings from the guardian and times. Exeter ranked the 14th in the uk. 我知ranking唔能作準但想知其實係咪無人識呢間u 同埋有埋巴絲都有報/收到呢間offer同咩科 有無諗住比deposit, 有可以相認下

自問唔係想成為啲咩好outstanding既人，你地睇到我啲成績都知，但我唔想屋企人比左幾十萬我去讀野雞

感激

Exeter唔算野雞掛 始終都係Russell group嘅member 我諗點都有啲保證

多謝你 比左信心我 但我唔明點解無點聽人報

我Exeter grad嘅 其實Exeter喺香港知名度低係因為地理好遠 小香港人鐘意去 鄉郊係啱嘅 同埋city比較靜

有人會覺得係缺點 但相反我覺得係優點 所以我先揀

唔好睇啲ranking咁重要 首先同你揀嘅其他u比唔係差得遠 二嚟如果你都要擔心meet唔meet到個conditional offer 入到去其他u你都會讀得更擔心更吃力 所以因自己能力揀間真正啱自己嘅

有啲咩想問你就quote我啦 我得閒就會覆

八大嘅話2:2就係2:2
唔使再睇gpa
非八大就問清楚比較穩陣

呢間勁就一定唔勁㗎喇
不過100%雞又未到嘅

值唔值幾十萬就睇你讀嚟做咩
真心想學野定係為方便搵工
定係去體驗生活
為搵工嘅就好似有啲無謂
啲人應該唔會識呢間
又唔係勁到可以指住個HR嚟鬧佢唔識野
自己諗啦

btw Exeter嘅知名度係低啲 但唔代表係雞u 香港人唔識 未聽過就當雞u真係唔出奇

但Exeter喺英國employers嘅reputation都幾好

當然你最後會翻香港做野當然就無乜所謂啦 只不過係想講翻唔好因爲好似無乜知名度而唔揀姐 (有warwick,UCL offer呢啲就另計啦)

多謝你啊 想問下你果時係讀pg/ug?因為我諗緊住campus accommodations/ 出面租 請問你知唔知果邊多唔多比學生租住既屋 同埋係咪真係好悶

唔該你先 基本上想自己個portfolio勁啲 同埋law呢啲係common sense 知多無壞同埋屋企都想我讀唔止一個pg 好彩上黎問起碼知beyond ranking既野

我都報左Lancaster，ching有無offer?

exeter 個ranking 係早幾年artificially 做出黎
當年佢起左棟新既building，所以谷大左個分

另外LLM 好似仲chur 過讀LLB

厭太多錢同時間嘅咪讀囉
如果讀完打算返香港搵工
一定係useless，對你portfolio 嘅印象會98%冇影響
1% 向壞諗，點解？因為你冇經驗但有多個master，叫價想高d但實冇人理你
到最後可能返big4仲要遲人一年升職

我報law Rejected

ching有料 但都唔會太差掛我估 因為係russell
我明明上網睇過LLM應該係JD LLB之間最輕鬆果樣 想聽多啲

如果真係對law有興趣既，讀LLM係Ok的
但如果講實際有無幫助，就應該無乜⋯⋯就算你係做法律相關既工作，LLM讀既野通常都會太專門，幫助不大
如果你本身唔係讀法律／做法律相關既工作，啲人讀LLM都係因為讀既野同佢本身做既野有關（例如做bank既，會讀D有關於banking，regulatory既LLM；做insurance既會讀insurance，trade甚至maritime law）
當然樓主如果只係想出國留學見識下，咁當然係好事啦！

我都明當中既sacrifice and take 我番黎應該做正苦工 所以想拎住pg好似學歷高啲會優勝啲

巴打有啲料 長知識了
我傻99咁揀左specific in international commercial law 諗住應該同日常生活中有關會無咁悶
不過我又未諗到如果到時出到黎見工HR問起點解去哂一至兩年去外國讀pg唔揀ug果時去exchange

我唔知Exeter 係點，但要轉specialisation 應該唔難的
反而有個實際啲既考慮就係，當你啲同學有八成（甚至更多）都係undergrad已經讀law既時候，你要追上進度會唔會覺得好吃力呢？另外llm讀既科好多時都係啲比較進階既野，老師可能會預期你已經識啲基本野
想知自己係米真係有興趣，不妨睇下Glanville Williams 本learning the law。時不時都有人發現法律實際上讀起黎係同一開始個期望有落差架

其實冇人會睇，至少香港係咁
如果你搵中資，可能會有小小幫助嘅，佢地會睇重小小
我情願你做兩年野出去讀MBA好過

llb/jd 都會有一整年去教同學contract, tort 呢兩科law ge fundamental subjects
Whereas 樓主個llm 要take 三個modules 再加一份dissertation

當然佢嗰三個modules 可以完全由頭教起，但係唔會淺得去邊，可能用兩堂就chur 哂contract/tort ge basics，之後先再教上去

另外份dissertation，喺無law background ge 情況下好難可以一開波就諗到份proposal

最後，如果樓主抱住law 係common sense ge 心態去讀，我寫包單唔會讀得好

想問英國啲offer 係咪一accept 就要交deposit?

我讀ug啊 但我覺得你讀pg就揀private accommodation啦

有clubbing嗰啲嘅都 你識到人同你成日去玩唔會悶得去邊

有好多香港人連St Andrew's ,Durham 等等都未聽過 so it's alright

想問今年11月master grad想讀9月phd有無機

我而家係exeter讀緊pg 呢度雖然無乜娛樂 但當專心讀書囉 環境舒服 我好鍾意
我有兩個housemates係讀緊LLM 有野想知可以幫你問啊